---
title: 紫微斗数排盘
cover: /images/ZiWei/1.jpg
comments: true
categories: Life
tags: Yi Divination
abbrlink: b902d421
date: 2019-07-06
updated: 2021-12-25
---

> <font size=4>&emsp;&emsp;相信每个人自有自己的命数，命理有时终须有，命里无时莫强求，知紫薇不为知富贵、险恶，婚戒，而为知自己的该如何抉择，解答自己所面对的疑惑，人对内是一个生命，对外只是一个小小的人。</font>

<!-- more -->

# 天文

**十天干**

甲、乙、丙、丁、戊、己、庚、辛、壬、癸
甲、丙、戊、庚、壬，属阳
乙、丁、己、辛、癸，属阴

**十二地支**

子、丑、寅、卯、辰、巳、午、未、申、酉、戌、亥

**子午流柱子**

子（胆、妇科）、丑（肝、妇科）、寅（肺、右足）、卯（大肠、右胁）、辰（胃、右胸）、巳（脾、右肩）、午（心、头）、未（小肠、头）、申（膀胱、左肩）、酉（肾、左胸）、戌（心包、左胁）、亥（三焦、左足）

**十二宫(命宫顺时针排序)**

命宫、父母宫、福德宫、田宅宫、事业宫、部署宫、迁移宫、疾厄宫、财帛宫、子女宫、夫妻宫、兄弟宫

**身宫的定位**

身宫在紫微斗数命盘出现的位置：
>1、子午时生人，身宫与命宫同宫
2、卯酉时生人，身宫在迁移宫
3、寅申时生人，身宫在官禄宫
4、辰戌时生人，身宫在财帛宫
5、巳亥时生人，身宫在夫妻宫
6、丑未时生人，身宫在福德宫

**十四正曜**

紫微，武曲，天机，贪狼，太阳，天同，廉贞，天府，巨门，太阴，天相，天梁，七杀，破军

**辅佐八曜**

左辅、右弼、天魁、天钺、文昌、文曲、禄存、天马

**六煞星**

铃星、火星、地空、地劫、擎羊、陀罗

**文曜**

文曲，文昌，化科，天才，龙池，凤阁

**桃花杂曜**

红鸾，天喜，咸池，大耗，天姚，沐浴


# 命宫排盘

每个人都有自己的命盘和宫位，先天的命宫位确定一个人的先天之本的趋势，身宫位确定一个人的后天发展的趋势，随着年岁改变天干和地支改变，每年的命宫也不同，大限，小限，流年，流月，流日的变化，又是新的命盘，人的一生就如此在往复的变化中，人也应该清醒的认识到这样的变化，知晓自己的发展趋势，审视自己的一生轨迹，才是真正的同参于天地。

**排盘步骤**

>1、排地支（子，丑，寅，卯，辰，巳，午，未，申，酉，戌，亥）
2、排天干（甲，乙，丙，丁，戊，己，庚，辛，壬，癸）
3、定命宫
4、定身宫
5、排十二人事宫
6、定五行局（金四局，木三局，水二局，火六局，土五局）
7、定紫微星
8、排紫微系列主星（天机星，太阳星，武曲星，天同星，廉贞星）
9、定天府星
10、排天府系列主星（太阴星，贪狼星，巨门星，天相星，天梁星，七杀星，破军星）
11、排六吉星（左辅，右弼，文昌，文曲，天魁，天钺）
12、定禄存星
13、排六煞星（陀罗，羊刃，地空，地劫，火星，铃星）
14、排年干生化（化禄，化权，化科，化忌）
15、排宫干自化
16、排流出飞星

# 排地支

十二地支是固定的(子，丑，寅，卯，辰，巳，午，未，申，酉，戌，亥)，如下图

![十二地支](/images/ZiWei/DiZhi.png)

![记忆十二地支](/images/ZiWei/DiZhiHand.png)

# 排天干

十天干是变化的(甲，乙，丙，丁，戊，己，庚，辛，壬，癸)，根据每个人的出生时间不同而变化，如下图

![记忆十天干](/images/ZiWei/TianGanHand.png)

>生年干是【甲】或【己】，寅宫要使用的年干是【丙】
生年干是【乙】或【庚】，寅宫要使用的年干是【戊】
生年干是【丙】或【辛】，寅宫要使用的年干是【庚】
生年干是【丁】或【壬】，寅宫要使用的年干是【壬】
生年干是【戊】或【癸】，寅宫要使用的年干是【甲】

![十天干](/images/ZiWei/TianGan.png)

# 定命宫

**定命宫月份**

![命宫月份](/images/ZiWei/LifeMonth.png)

**定命宫时辰**

![命宫时辰](/images/ZiWei/LifeTime.png)

**命主星耀**

`命宫的地支对应`

在子=命主-贪狼；在丑=命主-巨门；寅=命主-存禄；卯=命主-文曲；辰=命主-廉贞；巳=命主-武曲；午=命主-破军；未=命主-武曲；申=命主-廉贞；酉=命主-文曲；戌=命主-禄存；亥=命主-巨门。

# 定身宫

**定身宫月份**

![身宫月份](/images/ZiWei/BodyMonth.png)

**定身宫时辰**

![身宫月份](/images/ZiWei/BodyTime.png)

**身主星耀**

`出生那年的地支对应`

在子=身主-火星；在丑=身主-天相；寅=身主-天梁；卯=身主-天同；辰=身主-文昌；巳=身主-天机；午=身主-火星；未=身主-天相；申=身主-天梁；酉=身主-天同；戌=身主-文昌；亥=身主-天机。

**命宫和身宫参考**

命宫按主星:口诀---贪巨禄文廉武破(十二宫子午宫分界;子宫顺安,午宫逆安)
身宫按主星:口诀---火相梁同昌机火相梁同昌机(子丑寅卯辰巳午未申酉戌亥)

>命身主星入命身宫，为龙归大海，适得其所，英雄有用武之地，逢吉更吉，逢凶减凶。
命身主星入兄弟宫，得兄弟的助力，吉则兄弟和睦有助，凶则不和少助。
命身主星入奴仆宫，奴仆为卑贱的宫位，纵有吉星也劳碌。
命身主星入迁移宫，变动、迁动大，吉则增利，凶则减利。
命身主星入田宅宫，田宅为财库，吉则增加积聚财富能力;凶则减少聚财能力。
命身主星入子孙宫，好比父母投靠子孙，子孙孝顺，吉则增吉，凶则减凶。
命身主星入夫妻宫，夫唱妇随，夫妻和好，吉则增吉，凶则减凶。
命身主星入疾厄宫，宫凶主疾病，宫吉主工作环境好，财禄少年发。
命身主星入财官宫，倚靠财帛与事业，升官发财有望。
命身主星入父母宫，得父母的笼爱和恩惠，前途光明。

# 排十二人事宫

命宫逆时针排十二人事宫：命宫、兄弟宫、子女宫、财帛宫、疾厄宫、迁移宫、交友宫、事业宫、田宅宫、福德宫、父母宫

# 定五行局

斗数中的五行局共有五种，分别是水二局、木三局、金四局、土五局以及火六局

![定五行局](/images/ZiWei/WuXing1.png)

定好命宫的位置，查询当年的天干，匹配入下图
![定五行局](/images/ZiWei/WuXing2.png)

# 定紫微星

**需要**

1.农历的生日初几
2.五行的局数

**定法**

![定紫薇](/images/ZiWei/DingZiWei.png)

# 安十四正曜

**定紫薇星和七杀位置**

(1)紫薇星在左上角和右下角与七杀同宫
![安十四正曜](/images/ZiWei/ZiQi1.png)

(2)其它位置，紫薇星形成对宫
![安十四正曜](/images/ZiWei/ZiQi2.png)

**定紫薇的星耀**

以紫薇逆时针排星耀
![安十四正曜](/images/ZiWei/ZiWeiStar.png)

**定七杀的星耀**

(1)以七杀星逆时针排星耀
![安十四正曜](/images/ZiWei/QiSha1.png)

(2)以七杀星对宫排星耀
![安十四正曜](/images/ZiWei/QiSha2.png)

# 安左辅右弼文曲文昌

**左辅右弼**

使用农历的月份
![左辅](/images/ZiWei/ZuoFu.png)
![右弼](/images/ZiWei/YouBi.png)

**文曲文昌**

使用出生的时辰
![文曲](/images/ZiWei/WenQu.png)
![文昌](/images/ZiWei/WenChang.png)

# 安煞星

**定禄存**

使用出生年的天干
![禄存](/images/ZiWei/LuCun.png)

**安擎羊和陀罗**

顺时针，一前一后方向不变，固定在一起
![擎羊和陀罗](/images/ZiWei/QingTuo1.png)
![擎羊和陀罗](/images/ZiWei/QingTuo2.png)

**安铃星和火星**

出生年地支和出生时辰

**安火星**

定火星的起点
![擎羊和陀罗](/images/ZiWei/HuoXin.png)

**安铃星**
定铃星的起点
![擎羊和陀罗](/images/ZiWei/LingXing.png)

# 排十年大限

(1)性别：阳男、阴女顺行，阴男、阳女逆行
(2)天干阴阳：
甲、丙、戊、庚、壬，属阳
乙、丁、己、辛、癸，属阴
(3)局数：局数代表命宫的起始年龄

![大限](/images/ZiWei/DaXian.png)

# 四化

化禄，化权，化科，化忌

![四化](/images/ZiWei/TianHua.png)
![宫干四化](/images/ZiWei/ShiHua.png)

# 定小限，流年，流月，流日

**定小限**

`小限的天干定四化和飞星`

![小限](/images/ZiWei/XiaoXian.png)

**定流年**

`流年的天干定四化和飞星`

以今年的地支在对应命盘的地支，就是流年的位置

**定流月**

`流月的天干定四化和飞星`

![流月](/images/ZiWei/LiuYue.png)

**定流日**

以流月所在宫为初一，顺时针旋转，数到今日为初几

# 排小盘

先天、小限主自己，大限和流年、流月、流日主外在因素，四化用天干，宫位用命宫

**生年四化和禄羊驼**
用出生年的天干

**大限四化**
用大限所在宫为天干

**小限四化**
用小限所在宫为天干

**流年四化**
用当年的天干

**流月四化**
用当月的天干

**流日四化**
用当日的天干

**小十二宫**

用大限、流年、流月、流日所在的位置为命宫

# 先天卦

`先需得八字得四柱`

**<font size = 4>天干配数</font>**

|天干|配数|
|:---:|:---:|
|甲|6|
|乙|2|
|丙|8|
|丁|7|
|戊|1|
|己|9|
|庚|3|
|辛|4|
|壬|6|
|癸|2|

**<font size = 4>地支取数</font>**

|地支|配数|
|:---:|:---:|
|亥子|1-6|
|寅卯|3-8|
|巳午|2-7|
|申酉|4-9|
|辰戌丑未|5-10|

>阳年：子、寅、辰、午、申、戌
阴年：丑、卯、巳、未、酉、亥

**<font size = 4>天卦和地卦表</font>**

|卦|余数|
|:---:|:---:|
|坎|1|
|坤|2|
|震|3|
|巽|4|
|乾|6|
|兑|7|
|艮|8|
|离|9|

`Note`余数为5
>180年为一个周期，60年为一元:
1864年-1923年为上元，在此六十年出生者，男得五数一律寄艮，女都是寄坤
1924年-1983年为中元，在此六十年出生者，阴女阳男得五数寄艮，阴男阳女寄坤
1984年-2043年为下元，在此六十年出生者，男生得五数一律寄离，女生都是寄兑

![先天卦排卦](/images/ZiWei/XianTianGua.png)

# 后天卦

**<font size = 4>元堂爻变</font>**

重指一个爻上有两个干支，寄指阴时会寄到阳爻上
所谓『重』，是重复之意，指的是时辰重复寄于同一爻。凡阳时生人，遇一阳爻之卦， 子丑两时同以此阳爻为元堂，从寅时起才始寄阴爻，
寄爻要由下往上，符合卦爻次序。 凡阴时生人，遇一阴爻之卦，午未两时同以此阴爻为元堂，从申时起才始寄阳爻，也是 由下往上寄。

>元堂的爻变
1、阴爻或者阳爻只有一个或者两个时，有重有寄
2、阴爻或者阳爻有三个时，有重无寄
3、阴爻或者阳爻有四个或者五个时，无重有寄
4、纯阴或者纯阳爻的男女不同

**<font size = 3>一二爻变</font>**

![一二爻变](/images/ZiWei/YiErYao.png)

**<font size = 3>三爻变</font>**

![三爻变](/images/ZiWei/SanYao.png)

**<font size = 3>四五爻变</font>**

![四五爻变](/images/ZiWei/SiWu.png)

**<font size = 3>六爻变</font>**

![乾六爻变](/images/ZiWei/QianLiu.png)
![坤六爻变](/images/ZiWei/KunLiu.png)

**<font size = 4>换天地卦</font>**

>外卦和内卦互换
一般换后天卦
三至尊卦(坎为水、水雷屯、水山蹇)

**<font size = 3>一般换后天卦</font>**

![一般换后天卦](/images/ZiWei/HuanYi.png)

**<font size = 3>三至尊卦</font>**

![水卦](/images/ZiWei/HuanShui.png)

![屯卦](/images/ZiWei/HuanTun.png)

![蹇卦](/images/ZiWei/HuanJian.png)

# 值年卦

**<font size = 4>大运卦</font>**

![大运卦](/images/ZiWei/DaYunGua.png)

**<font size = 4>流年卦</font>**

**<font size = 4>小限九年遊变</font>**

九年游变法，从本爻起，再变应爻(上卦，或者下卦对应的相同位置)，再变本爻，再从本爻下一爻，依爻之次序往上循环直到回到本爻位置。
第一年时是阳爻，当年时阳年，该爻不变；第一年时是阳爻，当年时阴年，该爻变，后面就按九年游变法变爻(阳爻变阴爻，阴爻变阳爻)

![阳爻流年卦](/images/ZiWei/YangYaoLiuNianGua.png)

**<font size = 4>小限六年游变之法</font>**

小限六年游变之法，从本爻起，依爻之次序往上循环
第一年时是阴爻，第一年不论时阳年还是阴年都要变爻

![阴爻流年卦](/images/ZiWei/YingYaoLiuNianGua.png)

# 值月卦

![值月卦](/images/ZiWei/ZhiYueGua.png)

# 值日卦

![值日卦](/images/ZiWei/ZhiRiGua.png)

# 六十四卦

阳九六阴

**<font size = 4>乾卦</font>**

`先天卦`:男出生带禄，智慧很高，不见生父为定数(偏房生，小三生);女性过刚，事业亨通，婚事多磨，总成空，真正的丈夫在上位(与上级发生感情)。
`后天卦`:官带加身，名气大，四海扬名，财禄丰盛，父母全(父母长寿)。
`值年卦`:连动三(连换三工作，升职)，好事多磨(三个楼梯)，六甲得子(今年生儿子)，但有一半没有姓名(小三所生)。

**<font size = 4>坤卦</font>**

`先天卦`:女母仪天下，厚德多才不重名利，官带入命。
`后天卦`:陈官人贪禄成灾，马人大吉受天命，忧心为财财不入，猴上逢之事竟成，生意人官事是非产生。
`值年卦`:女忌口舌头，诬陷他人总不成，逢马相克事不成，破财因己不守。官人：司法(军人，警察，法官，外交官)主贵，公职人员贪污，犯官府，防窃。

**<font size = 4>屯卦</font>**

`先天卦`:肖狗人，父母双全，独子。肖牛人，早年多灾，多血光开刀。胆大过人，麻烦很多，是非官司总不停。卦象外险内动。解外动内险。
`后天卦`:当官人官运亨通，发在文书职工作。位高无权，可平安。大器晚成，争名夺利必招凶，酉年需防父母凶。浪子无家，独子，父母双亡，耗尽家产在外流浪。
`值年卦`:事态不明，阻力大，秋逢贵人发文书，强力求之，必招灾，遇到尼必主婚事破;女命逢之，夫调远方，聚少散多，肖犬，姓狄，主丧服，肖牛人顺道受阻，凡事多败，贫且困，唯有读书为上吉，不做决策为上策。

**<font size = 4>蒙卦</font>**

`先天卦`:迷蒙不开，慧镜生成，多病，多灾，无子之家，姐妹多或则有子夭折，人于险中，父母不和或者父亲有凶。
`后天卦`:蒙蔽示人，求财，得财遇险，先成后破，晚节不保，夫妻得财，却有子夭折。
`值年卦`:姓李大吉，财禄亨通，子夭折，发外戚，得义子(领养儿子)，财禄来源不正，官司逢之，招窃，先成后破，合伙凶。女命逢之，丈夫遇险，得财先成后破，合伙招凶。

**<font size = 4>需卦</font>**

`先天卦`:父先丧，母独养成，攀龙附凤，居于尾，五岁之前，有凶，二十日大人入土这种。
`后天卦`:侍君身侧为驾席(驾驶员)，跟随贵人，终于一身，兄弟争财，老来入空门。
`值年卦`:有父凶，草中有雨，不见天日，尾大不掉，任人宰割，丢官，入空门可解(读书，改阳宅)，婚事有凶，易结婚难离婚，有待戌年(遇到犬)，发福发禄。

**<font size = 4>讼卦</font>**

`先天卦`:口舌是非，总不断，祸因皆有口无遮拦，事与愿违，动则得咎，王虎潜藏，发在它乡。
`后天卦`:顺势而为，坚守正道，方可平安，公务人员，官运不通，口舌缠生，有性得财，险中求，一生不遂。王姓虎人(肖虎)为贵，从之吉。
`值年卦`:口舌官司为它人，二次官司难免，肖虎贵人，王为凶人，处险，随风平安，柳，刘姓贵，有实无名，婚不成。

**<font size = 4>师卦</font>**

`先天卦`:天降神武于世人，成格者，肖马，肖虎，肖羊，恩从九重天来(从总统府来)。
`后天卦`:平步，青云。逄调必升。出将入相。棋子少，(唯一缺失就是儿子比较少)。
`值年卦`:升将之年，回阳，回首，虎为后，命印来自中央，受封之年，壼(室人坐喜)。

**<font size = 4>比卦</font>**

`先天卦`:母为贵人命中定，歌舞升华才出众，伶人。孤独一生谁来问：(鼻子细细长长尖尖，到老孤独)，父不全，晚得子，三星相佐，内通外流。
`后天卦`:妻宫得利，阴为贵人，(或者贵人隐在暗处) 45岁之后方发，有病，无灾，清闲人。有志不遂，晚得子。
`值年卦`:才艺之人无事做，教职到老，桃李满天下，此为顶尖。胃出血，虚火。母吉父无助。

**<font size = 4>小畜卦</font>**

`先天卦`:两重山阻，外乡发迹。舟扬，犹待水来会。(舟，周，扬，羊，杨，水，水年，戌，亥)，草头人半(黄，苗，)马领羊过险，山顶独行，独立人间
`后天卦`:外乡发迹，命中定，万事俱备，东风为水，(水，也代表水年，戍，亥，子，水，也代表人，也代表事。)夫妻两地相隔，夫妻反目。马羊之人，独子，不会亡。
`值年卦`:孤立无援，前险后阻，左支右细，草头人出力大(黄，苗),逢，马，羊，脱困，二次努力可得。婚事逢之分两地，草头人望归，草头人成格。

**<font size = 4>履卦</font>**

`先天卦`:庶出之人天注定，(两眼上下不相等,)寄人旗下不自知，早年离家。早年重重阻隔，早年非常辛苦成家。科甲不兴，桃花多。
`后天卦`:妾有闪，人偏离，进军令(也代表法院传票)重楼之侧，无名有险(专门讲婚姻)夫妻相隔，总为情，官司失财，生横事。
`值年卦`:男外有妾，妾在重楼之内，武官外调，财不利，契约成空，婚事凶。竹子立下，文书破。遇猴乃有千里行。(里，日出地上，灾从内生)。

**<font size = 4>泰卦</font>**

`先天卦`:父登青云位，(爸爸定当大官,) 身在清贵家。禄命来，少年得志，遇羊回阳。羊杨，有丹桂(收得很高的命令，中年后，禄命至九重来)
`后天卦`:桃李满天下，清誉贵人家。官人受禄命。平登青云志。有子在远方。逢，羊，杨，方回，子大贵。
`值年卦`:官运亨通，疾厄回陽。禄财丰盛,进二，春吉(春天的时候进二) 男带桃花，婚事必成。

**<font size = 4>否卦</font>**

`先天卦`:中年前运多阻挠，少年家运财禄破，父母相行不往来。45 岁之前都是否，长弓发而未中落地，不须叹，明中有损，不入衙门，卖卜人。
`后天卦`:财破人佯病，连续口舌来，不遂生意人。内中心虚无人知。机内诬陷总不成，惟有青灯伴到老。
`值年卦`:主人官司，暗中生害。口舌。破财，合伙拆伙。婚姻破裂，长弓竞金，不中，大破财。(姓.张的特别要注意)防人暗害，勿听谣言。二戈一贝，(贱) ，自寻烦恼。寸言立身(谢)，逢张落第。(姓谢逢到姓张，不中)掌，测字为，堂上拿人。

**<font size = 4>同人卦</font>**

`先天卦`:生时带财，(您生下来就带着一大笔钱来人间)，人称羡，(大家都很羨慕)，文武双全，受封诰。名登金榜，长弓宁，第三儿成格，其它的扣掉一半。
`后天卦`:文从武，武从文。名利双收，心想事成。发于黄甲，有四儿子，结果三子送终。村，(测字为，出将入相)。
`值年卦`:金榜登科。高中，一朝扬名，四海同心。专心坚持，到终必成。冬加一喜，(年尾加一个喜事)。

**<font size = 4>大有卦</font>**

`先天卦`:术中兄弟二人，谋略过人。生极富。狗人逢之必加吉。男招贵妻，女招贵夫。名狄，肖犬，是真形。(如果那个人，又姓狄，又肖犬，会建立不世之功。如果再加上时运到了，这种人都会有机会做到天子)。
`后天卦`:医星高照，悬壶得名(药做的很有名，发医生)药济众生。双人(徐)一儿，犬在侧。诸事顺遂，当得半子。良马逢伯乐，宝玉有光彩。
`值年卦`:医星入命，声名远播，有喜且双喜生子，狗年逢火天大有更加吉，问鼎天下。

**<font size = 4>谦卦</font>**

`先天卦`:智明如月，才德兼备。众人心乱，无所适从。谦受益，满招损。出(出仕，出山招凶)则凶。受世人诬乱。潜藏吉，看尽人间百态。独来独往。马最奇(属马的逢到这个最好)。
`后天卦`:君子临朝，小人退隐。君官公正，贤人入朝(这种人当官最好)，逢马人，马年最奇，禄且明。
`值年卦`:勾陈有窃，三人成行，贵人为官，明月当天，妈妈在侧，有禄至不守，事后官司，终有巢。


**<font size = 4>豫卦</font>**

`先天卦`:内忧，外阻，父有凶。禄马交驰入豪门。马人大利，凶为吉。不为官人为富商。五阴一阳数中定。孤子，承母，三千宠爱在一身。
`后天卦`:生意兴隆，财禄多。出山得金又得官。
`值年卦`:冬有丧服为阴人.出得外地分东西。草原千里为险阻(董)。动得干戈有官司，去官从商南北走。


**<font size = 4>随卦</font>**

`先天卦`:云中雁来向南行。顺性，顺命，人随和。身在豪门，不重利。遇事避开，没有担当。男女同数(兄弟姐妹，二男二女，或三男三女等等)，六亲先聚后散。(兄弟姐妹各奔东西)男得良妻，女得贵夫。八牛人大吉。(朱)
`后天卦`:有口之人(比如口天吴，吕等)有君禄(当官去了)。遇得贵人升青云。得官得禄有灾殃，舍去重利方是吉。亡国四兆。第一，有服组，第二，有容妇。第三，有欲淫，第四，有志利。
`值年卦`:婚事吉，科甲中。求财有钱。得财需要闪。不可贪禄。求仕逢贵，心想事成，恐有燕。(恐怕会到南方去)。

**<font size = 4>蛊卦</font>**

`先天卦`:五才大限(五岁有大限)女孩子，更凶难防。须有天官(去找算命的高手)人貌不同善知人意，大人状。主天折。积善之家必有余庆，可过。积不善之家必有余殃。祖业有积。机深必败(不要心机太深，城府太深)早有功名。早有婚。
`后天卦`:金榜题名自由人。不求名利。名利自来。财禄兴旺，无官带。男女合有利。机多必败(舌尖，喜欢造谣生事)。
`值年卦`:科甲高中婚事有成。从商合伙吉，但须防，人言生害。(谣言会坏事)。

**<font size = 4>临卦</font>**

`先天卦`:乔木有风来仪。阴多，阳二。生在武官家主大贵。陈，连，单使发肖虎人。防长弓。长弓之人暗渡陈仓，先成后破。
`后天卦`:武将受困，逢张生害。去武从商反为富人，遇美人，(美国人也算。)再任可出快，车行千里。防张生害，遇张，人至北千里。
`值年卦`:婚事须防虎生暗害。武官外调。出使他国。强进生是非。(等待吉)官司招人陷。


**<font size = 4>观卦</font>**

`先天卦`:父母双全，人大吉。次子偏禄成事业。官人得印，又称心。女好逢之恐为偏(偏房)
`后天卦`:父全母失为定数，财禄日增官运通。逢辛，逢已，必增辉。火年须防母有凶。
`值年卦`:逄之必升。诸事顺遂。路上平安，婚事可成，夫主贵。父母双全，人安康。


**<font size = 4>噬嗑卦</font>**

`先天卦`:生为尾胎在豪门。足踏七星发男儿，如果不是脚踏七星，变成多败多成，为从商。如果脚踏七星，从官从武，位至极品。
`后天卦`:清香一柱为夫君(太太非常强，先生比不过太太)。所求未果，逄鸡忧财(逢到鸡年或属鸡的要担心你的钱财)。女命逢之，枯坐到老。求财如镜中月，可遇不遇。
`值年卦`:防窃忧失财。再度无又喜。心诚求上天。肖鸡能食果。

**<font size = 4>贲卦</font>**

`先天卦`:天生英名为官带。出使四方为人重。前途有人助，不须去问津，长弓之人。行巷道，排列第三。不出江中术中定。逢到姓江，排列第一。
`后天卦`:平步青云，位至三公。禄命天上来。声名远播。
`值年卦`:男女同心。升官迁动。待势而发，此行大利。逢科甲高中。长弓行险路。终凶。

**<font size = 4>剥卦</font>**

`先天卦`:家人离，财禄散，生不逢时，天注定，父母失和，人丁少。性情孤僻。志善变，行事取巧。事倍功半。化解方法，只可守株，待兔，不可缘木求鱼。
`后天卦`:退早无功，仍缠讼。阴人生害不自知。尤以富阴更可怕。知人知面不知心。守成不逾距。一动贪念必遭凶。
`值年卦`:婚事不成，科甲不中。愈理愈乱(不要理他)，乃因女子害。女命防夫(克夫)，闭门造车，自食其果。

**<font size = 4>复卦</font>**

`先天卦`:天生神武，好勇之人。女人逢之为英雌(花木兰)，虎兔之人化为将。这种人手握生杀之权。猴向东行出外地。一父，双母，璞玉不相识。淘沙始见金。
`后天卦`:官爵显要，发猴(候姓)、虎(王姓)，兔(刘姓)，姓一人两妻，反復往来。逢刘，逢宋，会招遇阻力。
`值年卦`:行年至此，升将官，木形，肖猴人成格。再遇虎兔，寅卯，年。必可復职，任大使。

**<font size = 4>无妄卦</font>**

`先天卦`:出生逢鼠猪，须防(鼠猪之人)，若大家业分东西。刚断用事，险中求财。商人行，伙防陷。有大禄至须戒盛。
`后天卦`:猪年，或肖猪，或长得像猪，人进禄为天数。少缺一半阴人有谋略。不抱侥幸可脱险!留得青山在，不怕没柴烧。
`值年卦`:险中求财。得财有半，自乱阵脚。防窃之年。忧心父病。


**<font size = 4>大畜卦</font>**

`先天卦`:生来注定富贵人，红楼之中有科名。马人大吉。求官不利，求财吉。经营交易，一生富足。
`后天卦`:休辞官位，专心从商。得祖业守成不易。不犯桃花果必成。财禄富足一生。
`值年卦`:遥望因土思故乡。身在异乡为异客。财禄兴旺滚滚而来，文书至。必度势而进(不退)不可犯灾而行!官人逢之，贪禄休官。

**<font size = 4>颐卦</font>**

`先天卦`:生则从父，母有凶(父母不全)，妻有一子，妾二子。少受封禄才艺高。 一生从事正官带。求官得官得父荫。兄弟齐心相互呼应。官发长房，余发禄。出盖头丁人，日明明德。
`后天卦`:得众望。受天子禄命!。民选吉。平步青云，进天子侧，位列三台。
`值年卦`:父吉母凶，此年逢贵，上青云。 求财平安，求官大利，婚事必成。

**<font size = 4>大过卦</font>**

`先天卦`:北人南相主大贵，一人两母主定数。南人北相主大富,姐妹共侍一夫八牛人终成空，先官商大古。外柔内刚，仁心之人。
`后天卦`:有栋梁之才，无科甲之实。受人重用。处事不贞。婚事有破，不知取舍。
`值年卦`:官司有讼，婚事不成，任官有凶。当官先成后破，女命逢之，嫁入豪门(一定是在红驾星动时)。

**<font size = 4>水卦</font>**

`先天卦`:出入艰险。祸害暗生。处险乃不知止。牢狱官司难逃。不做官人爵禄显。只在绿林(江湖，黑社会)称英雄外地吉，迁向西方。逢牛，逢鼠可得助力。贵人为一个大头人。
`后天卦`:牢狱之灾难免。失却家人又行险。任劳，任苦，无怒尤。安份守已平安人。虎头人能够脱险。牛鼠人必陷。
`值年卦`:必有官讼，劳狱灾。秋冬吉，春夏凶。鼠有伤，牛平安!虎人逢之反吉。余人有大限之虞。

**<font size = 4>火卦</font>**

`先天卦`:性喜飘荡，无所适从。雨中鸡鹤!父留母失，两地相隔，文章，才艺出众。但不聚财。结而离，离而结。婚事无定局。
`后天卦`:虽无方向，行危不惧。去吉，止凶，(遇到危险事要进，不能停)婚有失妻之虑。寅年遇虎有大变，财散人离。
`值年卦`:心有忧虑，方向不明。行危不惧方是真。从官逢暗箭，财禄婚事两不吉。

**<font size = 4>咸卦</font>**

`先天卦`:生即带财来。注定继子成家业，巳年生的命的人，子必当无。财禄日丰，田园必增。遇午火婚事成。女有贵夫，男有美妻。
`后天卦`:官至一方之主。孤立无援。贤妻助力大(仅限内助)如果太太帮助你外面的事，反而凶，反助反凶。
`值年卦`:凭空而得，权爵位。商人逢之得财。女人升职，官人逢之须退。否则招凶。官位到顶。

**<font size = 4>恒卦</font>**

`先天卦`:肖鼠两口(昌)人，早年入空门。因无日头(看不到太阳)。明心见性。说法谈经。生俱佛性。此身不入官家门。必为僧林。
`后天卦`:政局不清，君不明。严重时入空门免招凶。待得子年方出头。有风来仪。明且吉。
`值年卦`:婚事成科甲无。官运变动，远方吉。当官人看似升官实有险。早早脱身，免招陷。

**<font size = 4>遁卦</font>**

`先天卦`:父不全，母亦半，盖头高耳，(高，宋)人成格。有险有阻，劳多功少，半母又多病。中年失官，餐饮吉。女命逢之中年丧偶。
`后天卦`:女命夫先失。辛劳成家。外阻内险。男命。辞官归隐，无所事。求财遇险。防人不成，渔业平安。
`值年卦`:父凶之年。官运停滞。财禄无.险在南山。女命逢之夫凶。事业不明。

**<font size = 4>大壮卦</font>**

`先天卦`:猴，羊，犬成格。长男更壮。女不成，招凶，过刚。成格人，逢凶不为凶。名扬四海，文武双全。官比父大。九重禄命，位至三公。
`后天卦`:中年以后，平步青云。给君八字，争时宜远，和时宜进。一念之间，天地反复。猴羊犬，加贵。女命逄之，官比夫大。如果受天子禄命，得人心却被人利用。
`值年卦`:贵人来贵，得快，利财(赌博)逢猴，羊，大，加吉。官人升迁，求之不得。男人逢之太太即使有重病。但无灾，病有解。

**<font size = 4>晋卦</font>**

`先天卦`:流浪在外，无家可归。父不全，母散。切记赌不兴家。唯酉人，称心如意。其它官事阻。反求于下。中年以后大吉，富贵催人老。
`后天卦`:婚凶，手下犯上，三度梅开。逢鸡必成，逢鸡好。从商大吉，不必留连官。
`值年卦`:婚事凶。升迁无妄。失权位。反求于手下。恰逢酉年，鸡人，必可称心如意，财禄大进。

**<font size = 4>晋卦</font>**

`先天卦`:父不全，母全，生逢家业幕落时。逢寅年雪上加霜，母凶。申猴，有回禄之灾(火灾)，破财又损人，回天乏力。大限数终在寅，有颈之戒(吊死，淋巴癌)。
`后天卦`:回天无力，人财损伤。男命逢之，妻先遭凶。慎防虎人。回禄之灾(火灾)，守成正财，为人正作，然谨言慎行，方可无忧。
`值年卦`:大限数已终。不逢血光也有火厄。(不是死在刀光剑影下，也是被火烧死)。

**<font size = 4>明夷卦</font>**

`先天卦`:父不全，母全，生逢家业幕落时。逢寅年雪上加霜，母凶。申猴，有回禄之灾(火灾)，破财又损人，回天乏力。大限数终在寅，有颈之戒(吊死，淋巴癌)
`后天卦`:回天无力，人财损伤。男命逢之，妻先遭凶。慎防虎人。回禄之灾(火灾)，守成正财，为人正作，然谨言慎行，方可无忧。
`值年卦`:大限数已终。不逢血光也有火厄。(不是死在刀光剑影下，也是被火烧死)。

**<font size = 4>明夷卦</font>**

`先天卦`:家和睦，事业兴盛。田财广进。科甲高中。生而为官。妻妾各一，兄弟一文一武。严母持家。
`后天卦`:事业由武转文，受到封印。先有沮滞，事后吉。妻助力大。惟逢水年凶。婚事吉。主得二子。
`值年卦`:逢之有科甲，官人绶印。大贵之年。婚必成，恰逢水年，防人暗害。

**<font size = 4>家人卦</font>**

`先天卦`:家和睦，事业兴盛。田财广进。科甲高中。生而为官。妻妾各一，兄弟一文一武。严母持家。
`后天卦`:事业由武转文，受到封印。先有沮滞，事后吉。妻助力大。惟逢水年凶。婚事吉。主得二子。
`值年卦`:逢之有科甲，官人绶印。大贵之年。婚必成，恰逢水年，防人暗害。

**<font size = 4>睽卦</font>**

`先天卦`:生逢家道衰。父母不和，有牢灾。与母无缘，求财不择手段。逢鼠逢牛，避之吉。
`后天卦`:一事无成，家人背离(与自己关系)。牢狱之灾。唯鼠牛人可避，平安。其余多凶，南迁吉。
`值年卦`:侥幸得财，逢牛鼠主破。婚破，事破。不逃就入牢门南行吉，今年遇刚强之贼。

**<font size = 4>蹇卦</font>**

`先天卦`:生于官家，日头正旺!两人一大口。六亲数在无人，但出一卜，一商人。外地封候，一方之主。不为使节，为儒林(很有名的老师)
`后天卦`:夫妻同出外地，五人相从。夫来从官，妻生财。三子去一，发二房。女命逢之，千里单骑，出外求财岛中居。
`值年卦`:夫当外出，求禄财禄必兴盛!官人逢之出外使节。女命逄之须防子劫。偷天换日。(小孩子被抱走，还有儿子盗窃)。

**<font size = 4>解卦</font>**

`先天卦`:生于患难时，后平安。逢免而走失一兄。去武从文数中定，逢鸡则主入空门。正官带印，卯金一刀人大吉。
`后天卦`:大志消磨。日沉沉。难含众生一兔人。逢鸡有机，展长才，日在床头不须虑。
`值年卦`:是非之年。兔人一刀走他乡。身在逆旅，不意(没想到)逢鸡反得利，日出山头。

**<font size = 4>损卦</font>**

`先天卦`:三人损一人，攀龙，附凤，求功名。始成终败为定数。举人终生，一生平安，父不父，子不子，中闻有个不完妻。
`后天卦`:明月当空，清闲度日。遇事力求反失，再次可成。
`值年卦`:二人同力，所求初不成，再次吉，官事不升。财禄不求反吉。

**<font size = 4>益卦</font>**

`先天卦`:才禄俱备，身在贵门，承继祖业，发扬光大!数中单传，有弟须防，寿如松柏。
`后天卦`:运至时行，无往不利。逢官后破，求财大利。事凶还吉。夫妻平安。
`值年卦`:时来运转，求财求官皆得。求赌反凶。可进不可退。退凶，须防火防窃。

**<font size = 4>夬卦</font>**

`先天卦`:一生辛苦，白手成家，求科甲吉，求财利少。女命为师道，终身可吉。男人逢之武官最吉，求官求富，招害难免。婚事难成，逢虎刚断乃亨(最有利)。
`后天卦`:逢土金之年，前险后阻。求财不利，只发武官。逢虎大吉，逢凶化吉，夫妻相助，无子相继。
`值年卦`:婚事易成，外圆内方。天地交泰。财气欠旺，得利二三分。家有丧服。

**<font size = 4>垢卦</font>**

`先天卦`:外柔内刚，男人主一妻又一妻，女人逢之主一夫又一夫。身短才高，财官双美。婚姻独线(婚姻易断)，数中四人，一外，二官一有凶。
`后天卦`:终身忙碌，夫妻同床异梦。侥幸得财，却防官累，合伙有事不吉。
`值年卦`:主得意外之财。婚事易成，完全侥幸。出行大利，大头贵人。小头事凶，科甲吉。

**<font size = 4>萃卦</font>**

`先天卦`:石中隐玉，又遇名师。一子内人，一子外人。平步青云，灾难平，科甲顺。多才多艺，救人事业。始终如一，发光头曾人。逢下女，玉在石中(遇到这种加吉)。
`后天卦`:中年成就，禄命九重来。本待退隐，天不由人，丰厚之时。一僧一尼，逢贯鱼，功成名就。
`值年卦`:进德修业，耐心等待时机，必吉，求科甲中。会有创新的事业。

**<font size = 4>升卦</font>**

`先天卦`:久旱逢雨。光宗耀祖。六人兄弟，四明二暗。任重道远之才。改朝换代，逢木有争。不废规矩，逢凶也吉。
`后天卦`:自暗将过，出雨木子人。逢金相克，改朝换代。夫妻兴家，有规有矩。
`值年卦`:鲁班门中，喜得麟儿。雨过天睛，兴家有望!坚心向道，终必吉。婚事吉，得女主贵。

**<font size = 4>困卦</font>**

`先天卦`:父全，母不全病重，势单力薄，求救无门。巧艺安生(福德七殺，又恰逢身在福德，巧艺安生)，有志不成，一足有疾，前生已定。
`后天卦`:鳏居之人，一人卧病。独行无依，犹有生气，不生贪念，正财到老。
`值年卦`:行不得也，家人有灾，事乃招困，婚事不成，要脱困，不贪不求，惟悦可解。

**<font size = 4>井卦</font>**

`先天卦`:四十有八头九口。(朱)大限不出四十一生财来财去。唯官是贵，逢申总是凶。遇女则吉(女孩子拿到水风井卦好)。
`后天卦`:安身勿动，守道无亏，井颈之戒，诸事不顺。逢申尤凶，大限数终(后天卦，水风井，逢申死)，夫留妻不留。
`值年卦`:病危之时，即有贵人助。傍人作对，丧事不久。先成后破，有财不失。大限数终。

**<font size = 4>革卦</font>**

`先天卦`:兄弟二人发一人。一人不全。百里候。得印信，不可黑心为已。逢虎兔可堪大任。再上一层楼，赖其功(因为逢虎兔)
`后天卦`:努力有成，晚得印，逢虎贵人，助更吉。运转四方随心至，夫妻吉。
`值年卦`:升职外调掌权年。逢虎兔为贵人，求财不利，利求官，守在一方等待时机。

**<font size = 4>鼎卦</font>**

`先天卦`:家世清白，声名显赫。天生官人不为商。妻无子，妾有子。是非分明。逢鼠招害。向南迁忌妻为鼠，有凶招灾。
`后天卦`:受禄命为清官。权主生杀之权，南行有暗害，逢鼠加凶。退吉，有子无婚，术中定。
`值年卦`:官人迁南在冬，侥幸得财，招人暗害。嫉妒陷害，婚事不成险(对方表里不一)，不利鼠人(鼠人结婚对方表里不一。

**<font size = 4>雷卦</font>**

`先天卦`:生有一口好辨才，长子成正格，乡里之家有名声，白手成家，一朝得禄命，运转四方，不知居安思危，好景不长。
`后天卦`:位高不稳，所求必至!忧心不断，求财得财，惜不长久。
`值年卦`:财官双美两相宜，逢五带孝，一四得令。

**<font size = 4>艮卦</font>**

`先天卦`:五房兄弟二房贵。数中(最好的)猴子，排行老三，成格官贵，生猴，逢猴发黄甲。司法大吉，不入格主事非，多讼，多灾，数中定。不贪不求，等时，不为医林，为儒林。
`后天卦`:官止不进，逄猴，封候。求财从商，官讼连连。申年大忌，不求侥幸，大吉。
`值年卦`:猴人逢之主大吉，身级禄命，合伙必凶，遭人连累，科甲逄之大吉，婚事亦吉。

**<font size = 4>渐卦</font>**

`先天卦`:排名第二，科甲高中，从医从官两相宜，婚姻短暂，二人久分，聚少散多吉。
`后天卦`:官运亨通，求财不成。佐才平安，干主官，多病灾。
`值年卦`:官人逢之升迁，疾病有救，求财，短期有利，长期凶，婚事必成，落地科甲。(生孩子生女)

**<font size = 4>归妹卦</font>**

`先天卦`:二男二女并行，父母不全。盖头，高人，成正格，财官双美。商人，商机大利，左右进财，求官不利，婚主二妻，女命逢之日不出头。
`后天卦`:浮云敝日，弃公从商，子从父业。荫泽大，防金刀人约束，人大吉。
`值年卦`:禄财丰收，求婚不利，投金不利，盖头高人吉。

**<font size = 4>丰卦</font>**

`先天卦`:虎蛇龙三人，先聚后散。外实内虚，外喜内忧。官运不明，进退两难。至丰之道，不求则丰。龙蛇之年变化多。父夫，受累，外喜内忧。独立工业，无人争利。
`后天卦`:夫妻凶，外喜内忧，商机大利。防破损(原因)识人不明。时机丧失，流年卦。
`值年卦`:贵人小人同在侧，外喜内忧，官司缠讼，不宜进，财破。

**<font size = 4>旅卦</font>**

`先天卦`:生为公门人。中年前45，平步青云。逢猴羊成格。大利西南。外动频，猴得长一人相助。流年逢阳开泰位在三台。
`后天卦`:位近三台贵人，不求自来，高野入朝。未中得利，逢猴羊主入利，防乐极生悲。
`值年卦`:升迁在八月，大利西南，不利婚事求财。女命逢之防一目人。逢猴羊忌(有险)，本命猴羊遇流年火山旅，主大吉。

**<font size = 4>风卦</font>**

`先天卦`:三人之中伤一人，三才防虎，又防寅，正官带印。安分守已之人。要见机而进，不招耻辱，要量力而进。
`后天卦`:出将入相，临受禄命，须防暗剑。虎人难逃，其余平安。女命逢之防暗害，吉中有险，夫有难。
`值年卦`:虎人招害诸事先成受破，知止方吉，科甲高中，婚事不逢寅可成。出五短人大吉，诸事顺遂。

**<font size = 4>泽卦</font>**

`先天卦`:双亲有三人，生有四粒珠，此人身有科。尽是自由人，婚姻有破，婆媳不和为定数。
`后天卦`:遇名师，不登青云，也做商人。逄女有破，有妾生灾，桃李满天下。女命逢之则求合吉，一意孤行，枯坐到老。
`值年卦`:金榜登科，事业停滞，为儒林人发，为一方之主，女命须防，助夫有利。婚事反凶，夫有妾。

**<font size = 4>涣卦</font>**

`先天卦`:生俱慈悲。莫恨人生害，山桥曲转，人千女鬼(未)，革故鼎新阻力大，好事多磨。婚姻终成眷属，二八之年，会有。
`后天卦`:莫恨妻儿无缘份，命中唯带一孤神，婚姻长短前生定，月缺花残，数不晓。
`值年卦`:患难将散，利涉大川，顺行而动。夫妻对峙，僧贵防鬼。烟消云散(遇事远离)。

**<font size = 4>节卦</font>**

`先天卦`:财帛丰发，天意从酉，门庭吉庆，父吉，母凶，财散无常，遇犬加凶，商机逢酉大利。开门得财，犬生暗害。余吉，鸡独，犬四数中定，夫凶妻吉。
`后天卦`:酉人重立门庭，且吉。得父资助，犬人自陷，皆不出节，唯鸡可救。
`值年卦`:哭笑不得，进退失据，夫凶妻古，逢鸡逢再重生，逢犬陷井不拨。

**<font size = 4>中孚卦</font>**

`先天卦`:兄弟分家，不相往来，父财必争。从官大吉，武为司法。文为财官，科名并茂，犹有一子(这个儿子主是非)，婚事成于财货，也凶于财货。
`后天卦`:望纸上文书，节制财帛，防人害。舍禄求官为上策，夫妻本是前世修，何必为财争。
`值年卦`:科甲大吉，禄受限，须防子却，喜出望外之年，双喜临门。

**<font size = 4>小过卦</font>**

`先天卦`:父母双全，财禄临身主富，次女成格，婚事逢田主凶，从新开始，逢田又有解。田(戴，潘，陈)其余为官星，公教可成。唯防婚约，有女无子。
`后天卦`:官讼之后，重新开始，母荫临身，单身贵人，单亲养女，有婚反凶。
`值年卦`:防火灾，夫妻不和，陷入网中，唯有强力可解，财不缺，女人逢之主不利，加凶。

**<font size = 4>既济卦</font>**

`先天卦`:求官求科两相宜，少年登科，逢水得财命中定，两兄弟，得祖业。当官人受禄命于水年。婚事吉，男逄有子，女逢无子。
`后天卦`:得贵人助，求财大吉，求官得禄命。一人二水可解灾，水年(戌亥)既济平步青云遂已志流年卦。
`值年卦`:有窃之年禄命至，术中小凶。夫妻和睦，防妻有病灾，当官调外地。

**<font size = 4>未济卦</font>**

`先天卦`:虎王之人受桎梏，卯卓宋高得利人，高台倾覆。婚事不成，反招凶，求财求官两不利。一生武官主大利，余不吉，乱事当出(乱世好)，夫妻不和，争执多，兵戎相见，有女为贵。
`后天卦`:东南西北，居无定所。凡事缺临门一脚，踏谷扬旗终凶，不贪，不吝，正财可守终身，忧中见喜之课。
`值年卦`:未济之年事多停滞，慎处守成吉!力争招是非，婚事不利，求财，谨慎多防，虎人受因之时。

# 桃花

“桃花劫”和“桃花煞”所体现的事项还是有分别的： “桃花劫”，多主因为异性情缘，而导致破财、家庭纠纷和争斗，“桃花煞” ，多主会因为异性情缘，走霉运、犯小人、甚至伤病灾祸不断。

命犯“桃花劫”、“桃花煞”如何化解
命犯 “桃花劫 ” 、 “桃花煞”并不可怕，主要是分清喜忌，是“真犯”还是“假犯” ，才能知道吉凶。当
然，对付“桃花劫、煞” ，除了加强自我修养，增加自控能力外，也可以用以下的方法予以化解：
1. 买一个公鸡摆在床头，来斩断情丝。记得命主凡是申、子、辰年、日出生的，命中犯桃花在酉，就不能用此方法了。
2. 或者，买一把桃木剑挂在床头，来斩断情丝。一定要记得，写上要斩断某某人的情丝的小纸条，放在剑鞘里藏好或者放在公鸡的底部，不要让人看见。

如何调整感情运势，催旺桃花
应该主动追求自己的幸福：

**1、桃花方位，根据生肖选择桃花方位**

生肖鼠龙猴在西方，生肖兔羊猪在北方。
生肖虎马狗在东方，生肖蛇鸡牛在南方。
在住处的桃花方位，床位在卧室的方位。
在交际场所的方位等等，容易遇到意中人。

**2、桃花颜色，根据生肖选择桃花颜色**

生肖鼠龙猴为白色，生肖兔羊猪为黑色，生肖虎马狗为绿色，生肖蛇鸡牛为红色。贴身衣服穿桃花色或
床单用效果最佳。

**3、贵人介绍法，请贵人为自己介绍物件**
生肖鼠龙猴，生肖兔羊猪，生肖虎马狗，生肖蛇鸡牛，相互之间为三合贵人。龙猴是鼠的贵人，鼠猴是
龙的贵人，让贵人生肖为自己介绍物件也有效。

**4、最佳约会时间，本时间段桃花旺，在适合的时间外出更容易遇到桃花**

生肖鼠龙猴在17点到19点。
生肖兔羊猪在21点到23点。
生肖虎马狗在19点到21点。
生肖蛇鸡牛在11点到13点。